**2006年度樂壇民意指數頒獎禮**於2007年1月29日[香港國際展貿中心舉行](../Page/香港國際展貿中心.md "wikilink")，主題為「1人1票，網上發聲」，主持為[崔建邦](../Page/崔建邦.md "wikilink")、[傅穎](../Page/傅穎.md "wikilink")，當晚共頒發18個項目，其中14項「我最喜愛」獎項為由網民選舉得出，別具意義，總共27個獎項，以下為當晚的得獎名單：

## 得獎名單

  - 全年最高收聽率歌曲
      - 《愛得太遲》 ——[古巨基](../Page/古巨基.md "wikilink")
  - 最高收聽率歌曲
      - 第二位：《大傻》 ——[楊千嬅](../Page/楊千嬅.md "wikilink")
      - 第三位：《離家出走》 ——[衛蘭](../Page/衛蘭.md "wikilink")
      - 第四位：《情歌》 ——[側田](../Page/側田.md "wikilink")
      - 第五位：《在你遙遠的附近》 ——[方力申](../Page/方力申.md "wikilink")
      - 第六位：《富士山下》 ——[陳奕迅](../Page/陳奕迅.md "wikilink")
      - 第七位：《小峽谷之1234》 ——[薛凱琪](../Page/薛凱琪.md "wikilink")
      - 第八位：《紅綠燈》 ——[鄭融](../Page/鄭融.md "wikilink")
      - 第九位：《愛愛愛》 ——[方大同](../Page/方大同.md "wikilink")
      - 第十位：《後窗知己》 ——[謝安琪](../Page/謝安琪.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 新歌試聽 —合唱歌曲獎
      - 《十分．愛》
        ——[方力申](../Page/方力申.md "wikilink")、[鄧麗欣](../Page/鄧麗欣.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 新浪直播室 —最高收視大獎
      - 《衞蘭x衞詩新碟專訪》

<!-- end list -->

  - 最高收視MV大獎
      - 《糖不甩》 ——[薛凱琪](../Page/薛凱琪.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 我最喜愛至尊國語金曲
      - 《銀色公路》 ——[郭富城](../Page/郭富城.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 我最喜愛唱作人
      - [側田](../Page/側田.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 我最喜愛演唱會
      - 《側田One Good Show！演唱會》 ——[側田](../Page/側田.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 我最喜愛男新人
      - [關楚耀](../Page/關楚耀.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 我最喜愛女新人
      - [衛詩](../Page/衛詩.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 我最喜愛新樂隊組合
      - [Zarahn](../Page/Zarahn.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 我最喜愛至尊大碟
      - 《Human我生》 ——[古巨基](../Page/古巨基.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 我最喜愛男歌手（香港）
      - [古巨基](../Page/古巨基.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 我最喜愛女歌手（香港）
      - [楊千嬅](../Page/楊千嬅.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 我最喜愛組合（香港）
      - [at17](../Page/at17.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 我最喜愛全國男歌手
      - [郭富城](../Page/郭富城.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 我最喜愛全國女歌手
      - [周筆暢](../Page/周筆暢.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 我最喜愛全國組合
      - [S.H.E.](../Page/S.H.E..md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 我最喜愛至尊金曲
      - 《愛得太遲》 ——[古巨基](../Page/古巨基.md "wikilink")

## 媒體播放

於[香港](../Page/香港.md "wikilink")、[中國](../Page/中國.md "wikilink")、[台灣網上直播及重溫](../Page/台灣.md "wikilink")。另外，本年度之賽果並不計算入[四台聯頒音樂大獎內](../Page/四台聯頒音樂大獎.md "wikilink")。

## 參看

  - [SINA Music樂壇民意指數頒獎禮](../Page/SINA_Music樂壇民意指數頒獎禮.md "wikilink")

[Category:SINA
Music樂壇民意指數頒獎禮](../Category/SINA_Music樂壇民意指數頒獎禮.md "wikilink")
[Category:2006年](../Category/2006年.md "wikilink")